
const fifthSimulatedExam = {
  'items': [
    {
      "staticNumber": 1,
      "question": "1.在一个大型施工项目的规划阶段，出现了潜在的经济衰退迹象。之前关于经济衰退的风险被指定为低概率和高影响，预计持续6-12个月。项目开始后不久，发生了经济衰退，并按预期影响项目。六个月后，经济衰退影响的持续时间将更改为24-36个月。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A. 将各项目工期延长24-36个月"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.借用额外的运营资本。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.更新风险登记册。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.将项目工期延长12-24个月。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "C",
      "explain": "C 风险发生，且有了更新的风险量化信息，都应记录在风险登记册中",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 2,
      "question": "2.在项目执行阶段，项目发起人直接与团队成员和分包商沟通。项目发起人偶尔向他们提供有关实施方法、工作技巧和任务排序的指导。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.使用人际关系技能让项目发起人查阅沟通管理计划。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.更新相关方参与计划，禁止项目发起人与团队和分包商直接沟通，"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.更新执行、负责、咨询和知情( RACI)矩阵。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.将项目发起人与团队和分包商的沟通更新到问题口志。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "D",
      "explain": "D 本题不是简单的沟通问题，是相关方问题，发起人越级指挥，干扰项目经理的工作。A，沟通管理计划对发起人不起作用；B，“禁止”，项目经理没有这个权力，无法实现；C，RACI也是对项目团队内部的，不包括发起人。D，理解为当成相关方问题记录下来，进而管理相关方参与，解决这个问题。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 3,
      "question": "3.一个项目符合预算，但落后于进度。因为之前已公布将在两个月内完成该产品，客户体验副总裁(VP)为项目施加压力。副总裁要求项目经理缩短产品的测试阶段，以满足已公布的产品发布日期。项目经理下一步该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.创建一个显示新产品发布日期的项目预测报告，这可能会改变副总裁的想法。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.分析可以进行减少哪些以及如何减少以满足副总裁的要求。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.通知测试团队，已经缩短时间范围并且必须得到满足。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.分析缩短测试时间的可能方案，以符合副总裁的要求。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "D",
      "explain": "D 本题应当成进度压缩问题，进度延误，副总裁要求缩短某项工作时间来满足进度。用排除法，AC错误，BD之间D更专业",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 4,
      "question": "4.一次项目审计审查发现，一项关键变更是在规定流程之外被拒绝。这对其他交付产生中等影响，发起人要求知道原因。项目经理首先应该审查哪一项？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.变更日志"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.需求跟踪矩阵"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.风险报告"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.变更请求"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 变更影响分析，以及变更审批结果，都应记录在变更日志中。因此在变更日志中能找到变更被拒绝的原因",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 5,
      "question": "5.项目经理向所有相关方发送定期状态报告，报告内容包括项目成就列表，即将完成的目标和目前的挑战。但是，一些相关方仍抱怨说他们不了解项目的状态。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.联系这些相关方以了解他们担心的问题，并在实施变更之前遵循变更请求过程。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.向这些相关方分布一些新的，更详细的状态报告"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.要求这些相关方审查沟通管理计划并向他们提供最新的状态报告。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.与这姥相关方和项目团队开会，以提供更详细的项日状态更新。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 沟通问题，先了解相关方信息需求，再修改沟通管理计划。C请求相关方审查沟通管理计划不妥，沟通管理计划不对外",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 6,
      "question": "6.项目经理定义项目范围后，团队成员对项目需求表示不满。他们要求审查范围说明书来分析风险，并进一步澄清范围。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.忽略该请求，并指示团队保持已定义的范围。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.与团队成员召开引导式研讨会。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.要求团队成员创建一份亲和图。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.要求团队成员召开头脑风暴会议。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "B",
      "explain": "B 题干信息混乱，要结合选项倒推排除。A，“忽略”很负面，直接排除；B，可以考虑，理解为相关方对范围意见不统一，用引导式研讨会来快速统一多方意见；C，是针对大量创意的分类工具，题目中没有出现大量创意；D，产生大量创意的工具，题目中也看不出需要产生大量创意。本题只有B可以选，理解为相关方对项目需求意见不一，通过引导式研讨会来快速统一。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 7,
      "question": "7.项目经理已经在一个项目上工作了三个月，该项目是关于在公司的网站上发布了一个新功能，然而，一位关键相关方感到不满，因为可交付成果未能满足他们的期望。项目经理应该查阅哪份文件？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.范围管理计划"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.项目范围说明书"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.需求跟踪矩阵"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.需求文件"
      }
      ],
      "rightAnswer": "C",
      "explain": "C 需求跟踪矩阵连接需求与项目目标",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 8,
      "question": "8.项目经理必须创建一个项目的工作分解结构(WBS)，并分析项目范围的技术细节。项目经理应使用什么工具或技术？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.头脑风暴"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.亲和图"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.专家判断"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.紧前关系绘图法(PDM)"
      }
      ],
      "rightAnswer": "C",
      "explain": "C 本题考创建WBS的工具。PMBOK5.4.2仅有两个工具，专家判断和分解技术，本题选C。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 9,
      "question": "9.一个财务项目旨在为公司客户实现风险评级计算的自动化。在工作绩效评审期间，项目发起人确定风险评级计算不准确。项目经理应该审查哪一份计划来解决这个问题？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.质量管理计划"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.风险管理计划"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.变更管理计划"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.项目管理计划"
      }
      ],
      "rightAnswer": "D",
      "explain": "D 风险评级自动化是项目目标。工作绩效评审时发起人发现评级不准确，可以理解为外部验收（确认范围过程）不合格，应该修复缺陷。而修复缺陷所依据的计划，无论是当成整体变更控制过程（见PMBOK166页最后一段，以及116页4.6.1.1），还是当成控制质量过程（见PMBOK305页倒数第2段，以及300页8.3.1.1），都要首先依据项目管理计划。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 10,
      "question": "10.当前面临缺乏历史数据时，项目经理会做出各种假设，许多这些假设被证明是不正确的，至少引发了一个高影响的问题。若要避免这个问题，项目经理应该事先使用什么？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.显性知识"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.事业环境冈素"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.专家判断"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.组织过程资产"
      }
      ],
      "rightAnswer": "B",
      "explain": "B 缺少历史信息，D没有意义；项目经理做出的各种假设，已经属于专家判断了，引发大问题，说明C不靠谱；B是考虑现实情况",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 11,
      "question": "11.涉及一家全球公司lO家分公司的项目即将完成，项目经理正在安排召开一次经验教训总结会议，项目经理应该邀请谁来参加会议？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.所有相关方"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.项目经理的业务部门丰管"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.项目团队的所有成员"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.高级管理层"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 总结经验教训，来的人越多越好",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 12,
      "question": "12.收集完有关项目的所有信息并制定顼目章程之后，项目经理得出结论认为最初的高层级时间表有风险。客户要求这个时间表是授予项目的先决条件。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.正式向客户通知与时问表的偏差。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.保持该时间表直到项目执行为止。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.承诺该高层级时间表，突出制约冈素，责任分配矩阵和风险分析。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.根据原计划开始项目。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "C",
      "explain": "C 本项目进度是刚性要求，只能找解决方案来适应进度要求，C比较全面且主动",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 13,
      "question": "13.在启动阶段，项目经理意识到主要里程碑与范围不一致，这可能导致误解，项目经理下一步应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.在项目管理计划中详细说明范围和可交付成果。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.提出一项变更请求，以修改范围和可交付成果。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.在项目章程中规定范围和可交付成果。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.在问题日志中记录误解范围和可交付成果的可能性。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 项目的里程碑不是以范围来划分的，要防止对范围误解，要详细描述项目的可交付成果，即定义范围。注意，题目是启动过程",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 14,
      "question": "14.顼目经理已经完成识别相关方的工作。之前，由于没有对项目经理和相关方的影响力或职权方面规定区别，项目经理在管理相关方方面有困难，在相关方登记册中需要包含哪一些信息？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.新相关方的变更请求"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.相关方效益管理计划"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.相关方参与计划"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.相关方分类"
      }
      ],
      "rightAnswer": "D",
      "explain": "D 本题考相关方登记册的内容，见PMBOK514页13.1.3.1",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 15,
      "question": "15.公司正在开发一些新产品，在测试阶段，客户发现该产品的一个严重缺陷。项目经理应该使用什么来确定合适的解决方案？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.因果图"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.六西格玛"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.专家判断"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.面向X的设计"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 修复缺陷，要先找根本原因",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 16,
      "question": "16.项目团队在交付产品增量时遇到困难，项目经理安排一次回顾总结会议以找出差错。谁应该参加这次会议？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.指导委员会成员"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.所有直接参与项目生产进度工作的成"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.项目管理办公室(PMO)的负责人和项目经理"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.参与该项目的每个团队的团队领导"
      }
      ],
      "rightAnswer": "B",
      "explain": "B 回顾会议是敏捷开发中管理质量的工具，敏捷开发质量管理是全体成员的责任，包括质量控制。见PMBOK300页第一段第3行",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 17,
      "question": "17.项目经理正在开展一个内部项目，需要一个新的销售点(POS)交易系统，项目经理发现这个系统有个问题，不仅可能延迟这个项目，而且还会影响到依赖于这个系统的其他一些项目。这个问题未包含在风险登记册中，因为之前的试验认为该系统没有缺陷。项目经理应该联系谁来解决这个问题？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.IT部门"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.受影响的发起人"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.受影响的项目经理"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.运营团队"
      }
      ],
      "rightAnswer": "B",
      "explain": "B 交易系统正在被运用，且可能影响项目之外的其他工作，超出项目经理权力范围，上报。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 18,
      "question": "18.一位新团队成员加入一个项目。项目经理的纪律严明，并期待按时参加每周会议。这位新成员来自一个文化自由的组织，由于习惯，一直迟到参加各种会议，当问到为什么迟到，该团队成员回应说他们忙于处理可交付成果，他们认为应该优先处理可交付成果。项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.暂停该团队成员的工作并解释这种行为是不允许的。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.再次与该团队成员会面，解释守时至关重要。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.忽略这种行为，因为这名团队成员正在确保工作不受影响。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.强调基本规则并髟响团队，以便所有人都J，解并遵守这些规则。"
      }
      ],
      "rightAnswer": "D",
      "explain": "D 规则问题，应人人遵守，不是只针对哪一个成员，也不允许任何成员有特权。",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 19,
      "question": "19.一个项目收到项目发起人对范围、预算和进度计划的批准。若要确保项目相关方都能获得通知并参加，项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.将项目计划发送给项目相关方进行反馈。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.与项目相关方开会，一起审查项目管理计划。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.所有相关方一起召开项日启动大会。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.要求项目发起人与所有项目相关方沟通并获得他们的同意"
      }
      ],
      "rightAnswer": "C",
      "explain": "C 本题考计划批准后，如何让相关方都知道（项目管理计划）并支持项目，这是Kick-off",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    },
    {
      "staticNumber": 20,
      "question": "20.一个相关方认为最近一个项目的可交付成果没有实现，若要获得该相关方的批准，项目经理应该怎么做？",
      "answerList": [{
        "key": "A",
        "value": "A.分析该相关方的需求和期望并审查项目范围。"
      },
      {
        "key": "B",
        "value": "B.与该相关方一起审查项目章程。"
      },
      {
        "key": "C",
        "value": "C.与该相关方一起审查质置管理计划。析。"
      },
      {
        "key": "D",
        "value": "D.获得该相关方的新需求并执行风险分析"
      }
      ],
      "rightAnswer": "A",
      "explain": "A 让相关方尽早参与项目（收集需求，定义范围）工作，能提高相关方满意。BC错误说法，D不如A",
      "belongs": {
        "type": "simulated",
        "value": "5"
      },
      "_id": "4435748e-758d-4c24-886e-3248200006002",
    }
  ]
}

const mock = {
  fifthSimulatedExam: fifthSimulatedExam
}

module.exports = mock
